## Object

**Object** - это суперкласс для всех классов, даже тех, которые написали мы.

Методы класса **Object** (их 11):

* **toString()** - строковое представление объекта.
* **hashCode()** - целочисленное представление объекта.
* **equals()** - сравнение двух объектов между собой.
* **getClass()** - возвращает специальный объект, который содержит в себе информацию о классе объекта.
* **clone()** - создание дубликата объекта.
* **finalize()** - освобождение памяти программы.
* **notify**, **notifyAll** - методы оповещения потоков исполнения
* **wait()**, **wait(long timeout)**, **wait(long timeout, int nano)** - методы для ожидания потоков.


Контракты переопределения **equals** и **hashCode**:

EQUALS

Рефлективность - сколько бы раз не вызывался equals над объектом x (x.equals(x)), всегда должно возвращаться true
Симметричность - всегда, если x.equals(y) вернул true, значит и y.equals(x) тоже должен возращать true
Транзитивность - если x.equals(y) (x = y) вернул true и y.equals(z) (y = z) вернул true, 
x.equals(z) так же должен вернуть true
Согласованность - для любых x и y, всегда должен возвращаться один и тот же результат, при условии, что между
вызовами equals объкты не изменялись
null - для любого объекта x, вызов x.equals(null) всегда должен возвращать false

HASHCODE

Вызов метода hashCode над одним и тем же объектом, всегда должен возвращать одно и то же значение
при условии, что между вызовами наш объект не изменялся

Вызов метода над двумя объектами должен возвращать одно и то же значение, если по equals эти объекты равны

При этом, может получиться так, что по equals объекты разные, а по hashCode - одинаковые